创建型：
单例设计模式
    1.是什么？
        一个类只允许创建一个对象（或者叫实例），那这个类就是一个单例类，这种设计模式就叫作单例设计模式，简称单例模式。
    2.为什么使用单例（什么情况下使用）？
        从业务概念上，有些数据在系统中只应该保存一份，就比较适合设计为单例类。比如，系统的配置信息类。除此之外，我们还可以使用单例解决资源访问冲突的问题。
    3.怎么用？
        a）饿汉式
        b）懒汉式
        c)双重检测
        d)静态内部类
        e)枚举
工厂设计模式
    1.是什么？
    2.为什么使用？
    3.如何使用
        简单工厂
            又叫做静态工厂模式，由工厂对象决定创建哪一种产品类的实例，简单工厂模式的实质是由一个工厂类根据传入的参数，动态决定应该创建哪一个产品类。
        工厂方法

        抽象工厂
建造者设计模式

原型设计模式
